---
slug: blog/importancia-de-la-nube-devsecops/
title: Importancia de DevSecOps en la nube
date: 2022-10-13
subtitle: Beneficios de de mover seguridad en la nube a la izquierda
category: filosofía
tags: ciberseguridad, devsecops, nube, empresa
image: https://res.cloudinary.com/fluid-attacks/image/upload/v1665705440/blog/why-is-cloud-devsecops-important/cover_cloud.webp
alt: Foto por Aleksandar Cvetanovic en Unsplash
description: En este artículo se define DevSecOps en la nube, se presentan los problemas clave que ayuda a resolver y se ofrece una lista resumida de sus beneficios.
keywords: Devsecops, Que Es Cloud Devsecops, Devsecops Seguridad En La Nube, Devsecops En La Nube, Desarrollo De Software, Sdlc, Servicios En La Nube, Hacking Etico, Pentesting
author: Jason Chavarría
writer: jchavarria
name: Jason Chavarría
about1: Escritor y editor
source: https://unsplash.com/photos/A7nK49HCqSI
---

¿Despliegas tu aplicación en la nube?
¡Pues con más razón deberías [implementar DevSecOps](../como-implementar-devsecops/)!
Aunque la nube es realmente el camino a seguir,
también presenta problemas de seguridad.
La configuración incorrecta de los servicios en la nube
es una de las principales causas
de [fallas](../../../blog/shared-responsibility-model/).
La [cultura DevSecOps](../concepto-devsecops/) ayuda
a las organizaciones haciendo de la seguridad
en la nube un proceso continuo.
En DevSecOps,
la seguridad se integra perfectamente
en el ciclo de vida del desarrollo de *software* (SDLC)
desde las primeras fases.
Dado que la seguridad en la nube se desplaza hacia la izquierda,
cualquier problema puede detectarse antes
y remediarse para evitar ciberataques exitosos.

## Seguridad en la nube bien hecha con DevSecOps

Los equipos de desarrollo eligen la infraestructura en la nube
porque les permite crear soluciones de *software*
en arquitecturas personalizadas y modernas.
Y como es altamente escalable,
pueden aumentar el uso de servidores en la nube
en sus aplicaciones para satisfacer la necesidad
de sus clientes de rapidez y eficacia.
Además,
los servicios en la nube están respaldados
por gigantes como Amazon, Google y Microsoft.
De gran importancia es que
los equipos de desarrollo de *software* obtienen
estos beneficios por unos costos inferiores
a los que obtendrían en otro caso.

Así pues,
la nube está en el centro de la transformación digital
que se está produciendo por doquier.
Así que es fundamental tener la seguridad de este ambiente en mente.
El [enfoque DevOps](../concepto-devsecops/) tradicional
para desarrollar es el de crear una aplicación
en una infraestructura determinada
y evaluar la seguridad cuando la solución de *software*
está a punto de ser lanzada.
Entonces,
los equipos de desarrollo de aplicaciones y operaciones de TI
trabajan aislados del equipo de seguridad.
Cuando este último está aislado como en DevOps,
la verificación de la seguridad se convierte en un obstáculo,
ya que obliga a los desarrolladores a retroceder
y volver a trabajar para solucionar problemas
que podrían haberse resuelto antes.

DevSecOps pretende unir desde el principio
los esfuerzos de los equipos
de desarrollo, operaciones y seguridad,
haciendo de la seguridad una parte integral de todo el SDLC.
En lo que respecta a la nube,
esta cultura propone desplazar hacia la izquierda
la detección de vulnerabilidades en código propietario,
archivos de infraestructura como código (IaC)
e imágenes de contenedores,
así como de errores de configuración de activos,
tanto propietarios como de un proveedor en la nube,
y problemas con dependencias de terceros,
como *software* desactualizado o que no cumple estándares.
En DevSecOps,
las evaluaciones de seguridad son continuas y,
aunque podría haber una gran cantidad
de automatización aplicada a ellas,
también se realizan manualmente.
Como explicaremos más adelante,
los beneficios de llevar la seguridad en la nube
a las primeras fases del SDLC implican,
en pocas palabras,
desplegar *software* más seguro,
innovador y competitivo con mayor rapidez.

## Problemas claves que DevSecOps en la nube ayuda a abordar

Aunque las amenazas son muchas,
solo para ilustrar el uso de DevSecOps en la nube,
podríamos mencionar algunos problemas comunes
que podrían detectarse
y abordarse antes que en la fase tradicional
de pruebas de desarrollo y operaciones.
Dos de estos casos son los errores de codificación
y configuración de servicios,
que suponen un grave riesgo para la seguridad de la información.
Nuestros *pentesters* encuentran repetidamente credenciales
para servicios en la nube en los códigos fuente de los clientes
(esto se evidenció claramente en nuestro
[State of Attacks de 2022](https://fluidattacks.docsend.com/view/behmfvipxcha2t7v))
y, para empeorar las cosas,
estas credenciales son a menudo para roles con permisos excesivos.
[Los atacantes que las tengan en su poder pueden](../../../blog/secure-infra-code/)
extraer más secretos,
modificar páginas web y archivos,
apagar servidores y mucho más.

<div>
<cta-banner
buttontxt="Más información"
link="/es/soluciones/devsecops/"
title="Empieza ya con la solución DevSecOps de Fluid Attacks"
/>
</div>

Otro problema es la seguridad de los archivos
de infraestructura como código.
La nube aporta a los equipos
la ventaja de poder escribir definiciones de infraestructura
(p. ej., bases de datos, redes, máquinas virtuales),
lo que garantiza la creación fiable
de los mismos ambientes una y otra vez.
Estas definiciones pueden almacenarse en un repositorio
y desplegarse mediante integración continua.
Ahora bien, cuando los equipos crean nuevos ambientes
(aunque solo sea para experimentar),
necesitan que sean seguros.
Por ejemplo,
surgen problemas cuando estas definiciones
incumplen la norma del mínimo privilegio,
otorgando así a determinadas cuentas unos privilegios superiores
a los necesarios,
o cuando los algoritmos de cifrado no protegen adecuadamente los archivos,
poniendo en peligro los datos sensibles.
La seguridad de la información se ve comprometida
de forma similar a la mencionada anteriormente.
Afortunadamente,
las pruebas de seguridad de aplicaciones estáticas ([SAST](../../producto/sast/))
pueden identificar estas fallas muy temprano;
no hay necesidad de esperar
hasta la fase de prueba de *software*
o ser afectado por un ciberataque.

Junto con la seguridad de la infraestructura
antes de su despliegue en la nube,
está la necesidad de evaluar los contenedores,
cuya popularidad está aumentando debido a la adopción de la nube.
Se trata de [paquetes](../../../systems/containers/)
de código de aplicaciones y dependencias que,
al virtualizar los sistemas operativos,
permiten que las aplicaciones se ejecuten de forma rápida
y fiable en cualquier ambiente.
Hacer SAST temprano y análisis de composición de *software*
([SCA](../../producto/sca/))
de manera temprana y constante ayuda a encontrar código vulnerable
y dependencias en dichos paquetes
que pueden abrir la puerta a la explotación.
Además, se aconseja realizar de manera continua
y manual las pruebas de seguridad de aplicaciones dinámicas
([DAST](../../producto/dast/))
para encontrar errores de configuración de la red
y el almacenamiento que podrían permitir el acceso no autorizado
y la revelación de datos sensibles,
respectivamente.

## Beneficios de DevSecOps en la nube

Estos son los principales beneficios de implementar DevSecOps en la nube:

- **Colaboración más estrecha:**
  Los equipos de desarrollo,
  seguridad y operaciones se unen por la causa compartida
  que es entregar rápidamente *software* seguro en la nube.
  Algunos individuos,
  como los [ingenieros de DevSecOps](../buenas-practicas-devsecops/),
  pueden liderar el camino para asegurar
  la infraestructura mientras forman
  a sus compañeros desarrolladores en los aspectos básicos.

- **Despliegue más rápido:**
  DevOps ya había impulsado la velocidad
  para poner los cambios en producción.
  Dado que DevSecOps minimiza los problemas
  de seguridad que surgen justo antes de la publicación
  del *software* en la nube,
  se considera la evolución natural de DevOps
  que aumenta la frecuencia de despliegue.

- **Respuesta al cambio más rápida:**
  A medida que los equipos despliegan con más frecuencia en la nube,
  pueden responder más rápidamente a las necesidades
  de innovación y mejora.
  Esto es especialmente cierto cuando se trata de aprovechar
  al máximo la infraestructura nativa
  de la nube para seguir el ritmo de la competencia.

- **Remediación de vulnerabilidades con mayor rapidez:**
  Tal y como muestra
  nuestro [State of Attacks de 2022](https://fluidattacks.docsend.com/view/behmfvipxcha2t7v)
  el tiempo promedio para remediar los problemas
  de seguridad se reduce en un 30%
  si las organizaciones rompen el *build*
  (es decir, evitan que se publique *software* con vulnerabilidades abiertas)
  y, de este modo,
  se ven urgidas a abordarlas.

- **Menores costos de remediación:**
  Al remediar las vulnerabilidades en una fase temprana,
  los costos
  (p. ej., relacionados con tiempo o con dinero)
  son menores que cuando se hace en la fase de producción.

## DevSecOps en la nube con Fluid Attacks

En Fluid Attacks,
evaluamos la [seguridad en la nube](../../../systems/cloud-infrastructure/)
con pruebas de seguridad integrales
[a lo largo de todo el SDLC](../../soluciones/devsecops/).
(Consulta nuestras [herramientas DevSecOps](../herramientas-devsecops/)).
Examinamos tu código fuente combinando
las ventajas de los métodos automatizados
y manuales para encontrar la exposición de secretos
y credenciales para servicios en la nube.
Además,
evaluamos los archivos IaC en busca de errores de configuración
para que puedas mejorar la seguridad de tus recursos en la nube.
También buscamos las dependencias de *software* desactualizadas
o vulnerables
o aquellas cuyas licencias no son compatibles
con las políticas de tu organización.
Puedes hacer un seguimiento de todos los hallazgos,
gestionar la remediación y obtener orientación de nuestros *pentesters*
en la [plataforma](../../plataforma/).
Todo esto y mucho más,
utilizando nuestra solución
[Hacking Continuo](../../servicios/hacking-continuo/).

No lo dudes más e inicia
la [prueba gratuita de 21 días](https://app.fluidattacks.com/SignUp).
